中國承包商收花生時遭數百村民哄搶 村幹部：報警都沒用

承包商收花生時遭數百村民哄搶 村幹部：報警都沒用
要聞 瀟湘晨報 2020-11-03 08:52:43

[摘要]從第一年起收割時節就遭村民盜竊、哄搶，今年舊戲重演，“來了好幾百人，報警也沒用，甚至晚上打頭燈來偷”。

近日，河南駐馬店袁先生爆料，10月下旬，他和朋友在遂平縣嵖岈山鄉大里王村承包種植的花生在收割時遭到村民哄搶。

袁先生稱，2017年起他們在村里承包了1000多畝地種植花生玉米小麥，其中花生500多畝，先後投資300多萬元，但是從第一年起收割時節就遭村民盜竊、哄搶，今年舊戲重演，“來了好幾百人，報警也沒用，甚至晚上打頭燈來偷”。袁先生表示，收割後掉落的花生他們願意讓村民來撿，但是村民都在未收割完就來拿，甚至晚上趁人不注意盜竊，自己的權益受到了損害。

對此，大里王村一村幹部告訴瀟湘晨報記者，來搶花生的村民主要是外村村民，村里“都知道這個事情，但是人太多，根本管不住”，希望媒體的報導可以呼籲地方政府重視此事，同時對村民進行教育，能意識到盜竊行為是違法的。

來源：瀟湘晨報

承包商收花生時遭數百村民哄搶 村幹部：報警都沒用

搵人直接一槍隊死幾件就唔會再敢黎

據最新的消息了解到，近日，河南駐馬店袁先生爆料，10月下旬，他和朋友在遂平縣嵖岈山鄉大里王村承包種植的花生在收割時遭到村民哄搶。對此，大里王村一村幹部表示，村里“都知道這個事情，但是人太多，根本管不住”，希望媒體的報導可以呼籲地方政府重視此事。

共產主義好 共產主義妙

河南採收花生遭村民哄搶 村幹部：人太多管不住
最新更新：2020/11/03 13:59

（中央社台北3日電）一則河南承包商控訴採收花生連續3年遭到數百村民哄搶的影音新聞，今天躍為中國大陸熱搜新聞榜首，引發網友一片譁然。

陸媒瀟湘晨報「晨視頻」2日報導，河南袁姓承包商控訴，10月下旬，他和朋友在駐馬店市遂平縣嵖岈山鄉大里王村承包種植的花生在收割時遭到村民哄搶。

袁姓承包商說，2017年起，他們在村裡承包了1000多畝地種植花生、玉米、小麥，其中花生500多畝，先後投資人民幣300多萬元（至少新台幣1300萬元），但是從第一年起收割時就遭村民偷竊、哄搶；今年舊戲重演，「來了好幾百人，報警也沒用，甚至晚上打頭燈來偷」。

影片顯示，光天化日下，收割機在田裡採收花生後，許多村民就跟在後面撿花生。袁姓承包商說：「攔都攔不住，有時候200、300人，有時候300、400人，還有的是晚上去地裡面搶。」

對此，報導引述大里王村一名村幹部說，來搶花生的主要是外村村民，村裡都知道這個事情，但是「人太多，根本管不住」，「派出所過來，都還招呼不住呢」。

報導出爐後，今天一度躍為中國大陸熱搜新聞榜首，村民公然哄搶的畫面引發網友一片譁然，直呼不敢相信現在還會發生這種事情。

許多網友痛批當地政府、警察漠視公民財產權，還推稱人太多、管不住，根本嚴重失職。

但也有不少網友指出，河南除了鄭州經濟比較發達，許多鄉下的村民依然貧窮，因此連便宜的花生也要撿拾。

河南駐馬店市2日花生報價為1公斤約10元。（編輯：楊昇儒/翟思嘉）1091103

啲花生全部俾人共產晒

蝗蟲過境，寸草不生

免費幫你收割收返少少花生當人工都得掛

老闆黎多碟花生

內循環

有時好難怪城管嗰啲打死人

可憐人必有可恨之處
對支那人唔能夠有同情心

呢條友唔識支那玩法，分返利潤比政府保證佢幫你睇場啦

只怕收錢不辦事

中國特色

共產主義好

同人民分享資本成果有咩問題

支那自己都識講河南人係支那入面最低賤卑劣既垃圾人

中國人只聽得懂槍聲

This is America. We don’t share land here.

10個河南9個騙

PLM
Peanut loot matters

放大量捕獸器咪得囉

飯都就黎無得食,你覺得佢地會驚?

自己唔撚圍住花生田就話人地嚟搶

捉到既仲可以攞去賣

又話食草嘅

都是謠言
我們這條村壓根沒事兒

都投資左咁多錢
唔差在請番D打手
捉1~ 2吊起黎打

中國萬歲 我們祖國是偉大的 火星也是我們強國的

活摘器官in 支那is a must

承包商在這個國家水深火熱之中的時侯還製造事端，為國家添煩添亂，理應趕緊抓起來定罪

呢個先係真.共產
要SHARE

佢隊返你轉頭然後唔敢再嚟既係你

放老鼠夾

共產的典范

埋幾個地雷

推 其實點解班狗咁介意721？連記者報導721查冊都要拉 - 分享自 LIHKG 討論區

共產主義：集體偷牛冇罪。大陸已經講左幾十年。

玩happy farm者

又話全面脫貧

今次真係花生價格不斷上升啦

憑本事拎既花生

夠數說得啦

連續三年

係咪變左節日 以後年年都黎偷

所以係分利潤囉，賣幾多分幾多

不敢相信？
你生存係中國仲會用不敢相信去形容你冇見過既野？
會唔會太無知

没事儿这么多你吃不完的

你不搶就是傻子（花生篇）

吃花生群眾節

這怎麼能叫偷呢
這是劫

係支那
只要比夠錢
你要將其中一二個村民變稻草人咁釘係田到都仲得

文明大國
同香港一樣法治社會

大鑊花生

十億人民九億騙，河南人是總教練

花生節活動

用收割機剷埋去收割班韭菜

人型蝗

佢一定有俾
冇比到嘅話連開始都未必開始到
佢遇到嘅問題好有可能係俾得唔夠多 / 後台唔夠硬
又可能係後台落左馬

喂，明明已全面脫貧，進入小康，肯定唔係因為窮，一定係收咗美國錢做嘢，係漢奸，想搞亂，抹黑，唱衰中國

This is China